
                      Aunque voy a ver todas las películas de Marvel reconozco que me ha costado ir a ver esta entrega, más que nada porque el tráiler no me gustó nada, era tan convencional como poco atrayente. Finalmente la película ha resultado mejor de lo que esperaba si bien escuchar que debe ser nominada a mejor película en los próximos Oscars 2019….en fin… que me explique Christopher Nolan porque entonces no se han nominado otras películas de Marvel a todas luces mejores. Personalmente me resulta llamativo y positivo que Marvel (de ahí que se la llame la casa de las ideas) dé una visión totalmente novedosa, moderna y positiva de África, excepto al incluir el tema de la monarquía que resulta demasiado típico y negativo en especial para este continente. Desde luego en España, especialmente en TODOS los medios de comunicación, siempre (y digo siempre) que se habla de África es en negativo, a lo mejor deberíamos aprender algo por aquí. Dicho esto vuelvo a insistir  que todo el “rollo” de monarquía, reyes, derecho al trono, sumisión debida ….. me resulta muy, muy, muy cansino lo que le resta valor final a la historia y al valor de la película. A ver si para la próxima entrega se centran en otros temas o directamente en la acción.
        
            